export const MedicalData = [
    {//1 Physics 
        question: "যদি কোন বস্তু ভূমির উপরে তোলা হয়, তবে কোন শক্তির বিপরীতে কাজটি করা হলো?",
        options: [
            "রাসায়নিক শক্তি",
            "মধ্যাকর্ষণ শক্তি",
            "ঘর্ষণমূলক শক্তি",
            "তড়িৎ চৌম্বকীয় শক্তি",
            "Blank"],
        correct_option: "মধ্যাকর্ষণ শক্তি",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "Y",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-001',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//2 Physics
        question: "একটি সাধারণ সুরেলা দোলনের জন্য, কৌণিক স্থানচ্যুতি নিচের কোনটির চেয়ে বেশি হতে পারে না?",
        options: [
            "3°",
            "4°",
            "6°",
            "5°",
            "Blank"],
        correct_option: "4°",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "Y",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-002',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//3 Physics
        question: "100 ডিগ্রি সেলসিয়াসে পানির বাষ্পের চাপ হয়?",
        options: [
            "760 mm Hg",
            "55 mm Hg",
            "355mm Hg",
            "1489 mm Hg",
            "Blank"],
        correct_option: "760 mm Hg",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-003',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//4 Physics
        question: "আলোর দ্রুতিতে চলমান কোন কণার (Particle) বস্তুর ভর কত?",
        options: [
            "শূন্য",
            "দ্বিগুণ",
            "অর্ধেক",
            "অসীম",
            "Blank"],
        correct_option: "অসীম",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-004',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//5 Physics
        question: "শিশিরাঙ্ক বলতে কী বুঝায়?",
        options: [
            "তাপ",
            "আপেক্ষিক আদ্রতা",
            "তাপমাত্রা",
            "আদ্রতা",
            "Blank"],
        correct_option: "তাপমাত্রা",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-005',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//6 Physics
        question: "একটি 2 কেজি ভরের বস্তু 10 মিটার উচ্চতা থেকে পড়লে, ভূমি স্পর্শ করার পূর্ব মুহূর্তে এর গতিশক্তি কত হবে?",
        options: [
            "95.0 J",
            "74.4 J",
            "19.6 J",
            "উপরের কোনটিই নয়",
            "Blank"],
        correct_option: "উপরের কোনটিই নয়",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-006',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//7 Physics
        question: "$$10 \\text{ কেজি বস্তু}12ms^{−1}$$ বেগে চলে, তবে এর ভরবেগ (momentum) হবে-",
        options: [
            "$$120 kgms^{-1}$$",
            "$$1.2 kgms^{-1}$$",
            "$$12 kgms^{-1}$$",
            "$$10 kgms^{-1}$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$120 kgms^{-1}$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-007',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//8 Physics
        question: "বস্তুর কোন বৈশিষ্ট্য়টি পাইরোমিটারে ব্যবহৃত হয়?",
        options: [
            "অপটিক্যাল বৈশিষ্ট্য়",
            "দৈর্ঘ্য সম্প্রসারণ বৈশিষ্ট্য়",
            "বিকিরণ বৈশিষ্ট্য়",
            "বৈদ্যুতিক বৈশিষ্ট্য়",
            "Blank"],
        correct_option: "বিকিরণ বৈশিষ্ট্য়",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-008',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//9 Physics
        question: "একটি বস্তুর ভর পৃথিবীতে 75 কেজি। চাঁদে বস্তুটির ভর কী হবে?",
        options: [
            "70 kg",
            "280 kg",
            "14 kg",
            "75 kg",
            "Blank"],
        correct_option: "75 kg",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-009',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//10 Physics
        question: "স্থির তাপমাত্রার ক্ষেত্রে সমস্ত গ্যাসের অণুগুলোর জন্য কোন প্যারামিটার ধ্রুব (Constant)?",
        options: [
            "ভর",
            "গতিবেগ শক্তি",
            "আয়তন",
            "গতিবেগ",
            "Blank"],
        correct_option: "গতিবেগ শক্তি",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-010',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//11 Physics
        question: "বল (force) এবং স্থানাচ্যুতকরনের মধ্যের কোণটি যদি 0° হয়, তবে কাজের পরিমাণ হবে-",
        options: [
            "সর্বোচ্চ",
            "অসীমতা",
            "শূন্য",
            "ন্যূনতম",
            "Blank"],
        correct_option: "সর্বোচ্চ",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-011',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//12 Physics
        question: "নিচের কোনটি এসি কে ডিসি তে রূপান্তরিত করে?",
        options: [
            "ডায়োড (Diode)",
            "ভোল্টমিটার (Voltmeter)",
            "অ্যামিটার (Ameter)",
            "ট্রানজিস্টর (Transistor)",
            "Blank"],
        correct_option: "ডায়োড (Diode)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-012',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//13 Physics
        question: "15 ওয়াট (Watt) শক্তি অর্থ-",
        options: [
            "3 J work in 5 sec",
            "1 J work in 15 sec",
            "5 J work in 3 sec",
            "15 J work in 1 sec",
            "Blank"],
        correct_option: "15 J work in 1 sec",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-013',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//14 Physics
        question: "Scalar quantity এবং magnitude of gradient এর মধ্যে সম্পর্কটি হলো-",
        options: [
            "Equal",
            "Opposite",
            "Proportional",
            "Disproportional",
            "Blank"],
        correct_option: "Equal",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-014',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//15 Physics
        question: "একটি ‘200V-40W’ বাল্বের মধ্যে দিয়ে কি পরিমাণ তড়িৎ প্রবাহিত হবে?",
        options: [
            "0.05 A",
            "0.5 A",
            "0.02 A",
            "0.2 A",
            "Blank"],
        correct_option: "0.2 A",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-015',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//16 Physics
        question: "সূর্যোদয়ের দিকে মিটার যাওয়ার পরে, এক ব্যক্তি উত্তর দিকে মিটার চলে গেল। তার স্থানচ্যুতি কি হবে?",
        options: [
            "17 m",
            "17.67 m",
            "16.67 m",
            "13 m",
            "Blank"],
        correct_option: "13 m",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-016',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//17 Physics
        question: "নিউট্রন তারকা সংকুচিত হয়ে কি হয়?",
        options: [
            "রক্তিম দৈত্য (Red giant)",
            "কৃষ্ণ গহ্বর (Black hole)",
            "সুপারনোভা (Supernova)",
            "শ্বেতবামন (White dwarf)",
            "Blank"],
        correct_option: "কৃষ্ণ গহ্বর (Black hole)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-017',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//18 Physics
        question: "কোন রশ্মির সর্বাধিক অনুপ্রবেশ ক্ষমতা রয়েছে?",
        options: [
            "X-ray",
            "Beta",
            "Alpha",
            "Gamma",
            "Blank"],
        correct_option: "Gamma",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-018',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//19 Physics
        question: "ধুলা মেঘে (Dust cloud) কত শতাংশ হাইড্রোজেন থাকে?",
        options: [
            "65%",
            "70%",
            "60%",
            "75%",
            "Blank"],
        correct_option: "75%",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-019',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//20 Physics
        question: "কোন তীব্রতার মাত্রাকে কানের শ্রবণসীমা (threshold of audibility of ear) বলে?",
        options: [
            "10 dB",
            "0 dB",
            "2 dB",
            "1 dB",
            "Blank"],
        correct_option: "0 dB",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-020',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//21 Chemistry
        question: "$$\\text{শুকনো (Dry)} H_2$$ গ্যাসের চাপ কত হবে?",
        options: [
            "105 kpa",
            "101.325 kpa",
            "101.75 kpa",
            "101.325kPa",
            "Blank"],
        correct_option: "Blank",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-021',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//22 Chemistry
        question: "নিচের কোন অক্সাইড পানিতে মিশালে সবচেয়ে বেশি অম্লীয় দ্রবণ তৈরি করে?",
        options: [
            "$$CO$$",
            "$$S_iO_2$$",
            "$$P_2O_2$$",
            "$$SO_2$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$P_2O_2$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-022',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//23 Chemistry
        question: "$$\\text{এক mol} C H_3O H$$ এ কতটি পরমাণু থাকে?",
        options: [
            "$$12.0 \\times 10^{23}$$",
            "$$6$$",
            "$$6.0 \\times 10^{23}$$",
            "$$3.6 \\times 10^{23}$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$3.6 \\times 10^{23}$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-023',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//24 Biology
        question: "মানব দেহের রক্তে কোন বাফার দ্রবণ (buffer solution) থাকে?",
        options: [
            "$$N aH CO_3 \\text{ and} H_2CO_3$$",
            "$$N H_4Cl \\text{ and} N H_4O H$$",
            "$$C H_3COO N a \\text{ and} C H_3COO H$$",
            "$$N a_2H PO_4 \\text{ and} H_3PO_4$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$N aH CO_3 \\text{ and} H_2CO_3$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-024',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//25 Chemistry
        question: "নিচের কোনটির গলনাঙ্ক সবচেয়ে কম?",
        options: [
            "AgCl",
            "AgF",
            "AgBr",
            "AgI",
            "Blank"],
        correct_option: "AgI",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-025',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//26 Chemistry
        question: "দুটি পরমাণুর মধ্যে সমান সংখ্যক ইলেকট্রন দিয়ে কি বন্ধন গঠিত হয়?",
        options: [
            "lonic bond",
            "Metallic bond",
            "Covalent bond",
            "℗ Hydrogen bond",
            "Blank"],
        correct_option: "Covalent bond",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-026',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//27 Chemistry
        question: "ফুড প্রিজারভেটিভ হিসাবে ব্যবহৃত সাইট্রিক এসিডের pH কত?",
        options: [
            "4.74",
            "4.50",
            "3.14",
            "3.01",
            "Blank"],
        correct_option: "3.14",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-027',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//28 Chemistry
        question: "হাইড্রোকার্বন জ্বালানী এবং কয়লার জ্বলন থেকে কোন গ্যাস উৎপাদিত হয়?",
        options: [
            "$$SO_2$$",
            "$$CO$$",
            "$$CO_2$$",
            "$$SO_3$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$CO$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-028',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//29 Chemistry
        question: "ডাইনামাইট তৈরি করতে নিচের কোনটি ব্যবহার করা হয়?",
        options: [
            "Nitrotoluene",
            "Nitroglycerine",
            "Nitrophenol",
            "Nitrobenzene",
            "Blank"],
        correct_option: "Nitroglycerine",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-029',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//30 Chemistry
        question: "500 ml 0.5 M NaOH দ্রবণ থেকে কত ml 0.1 M NaOH দ্রবণ প্রস্তুত করা যায়?",
        options: [
            "5000 ml",
            "2500 ml",
            "1350 ml",
            "2000 ml",
            "Blank"],
        correct_option: "2500 ml",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-030',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//31 Chemistry
        question: "কোন উপাদান কয়লার জন্য সবচেয়ে ক্ষতিকারক?",
        options: [
            "Nitrogen",
            "Silicon",
            "Sulphur",
            "Carbon",
            "Blank"],
        correct_option: "Sulphur",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-031',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//32 Chemistry
        question: "সমবায় বন্ধনে (Covalent bond) ইলেকট্রনগুলোর জন্য নিচের কোন উপাদানটি সর্বাধিক আকর্ষণ আছে?",
        options: [
            "Ge",
            "Se",
            "Br",
            "As",
            "Blank"],
        correct_option: "Br",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-032',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//33 Chemistry
        question: "নিচের কোন পরমাণুর d অরবিটালে ইলেকট্রন আছে?",
        options: [
            "Ca",
            "Sc",
            "Ar",
            "K",
            "Blank"],
        correct_option: "Sc",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-033',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//34 Chemistry
        question: "নিচের কোনটি পারমাণবিক ব্যাসের নিকটতম?",
        options: [
            "$$1 \\times 10^{-5} cm$$",
            "$$1 \\times 10^{-10} cm$$",
            "$$1 \\times 10^{-11} cm$$",
            "$$1 \\times 10^{-8} cm$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$1 \\times 10{-8} cm$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-034',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//35 Chemistry
        question: "নিচের কোন আয়নটির আকার সবচেয়ে ছোট?",
        options: [
            "$$Be^{2+}$$",
            "$$Be^+$$",
            "$$Mg^{2+}$$",
            "$$Ca^{2+}$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$Be^{2+}$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-035',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//36 Chemistry
        question: "নিচের কোনটি ঋণাত্মক প্রবাভক (negative catalym)?",
        options: [
            "$$SO_3$$",
            "Glycerine",
            "$$SO_2$$",
            "Na",
            "Blank"],
        correct_option: "Glycerine",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-036',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//37 Chemistry
        question: "নিম্নলিখিত কোন গ্যাস photochemical ধোয়াসার (smog) জন্য দায়ী নয়?",
        options: [
            "Hydrocarbon",
            "$$O_3$$",
            "$$NO_2$$",
            "CFC",
            "Blank"],
        correct_option: "CFC",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-037',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//38 Chemistry
        question: "দুধে নিচের কোন disaccharide টি থাকে?",
        options: [
            "Sucrose",
            "Cellulose",
            "Lactose",
            "Maltose",
            "Blank"],
        correct_option: "Lactose",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-038',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//39 Chemistry
        question: "নিচের কোনটি কম বিক্রিয়াশীল ধাতু?",
        options: [
            "Chromium",
            "Silver",
            "Platinum",
            "Gold",
            "Blank"],
        correct_option: "Gold",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-039',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//40 Chemistry
        question: "তড়িৎচুম্বকীয় বর্ণালীতে (electromagnetic spectrum) নিচের কোনটির তরঙ্গদৈর্ঘ্য সবচেয়ে বেশি?",
        options: [
            "UV-ray",
            "X-ray",
            "TV-waves",
            "Infrared ray",
            "Blank"],
        correct_option: "TV-waves",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-040',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//41 Chemistry
        question: "নিচের কোন দ্রবণের pH সর্বাধিক?",
        options: [
            "0.01 M HCl",
            "$$\\text{0.01 M} H NO_3$$",
            "$$\\text{0.01 M} H_2SO_4$$",
            "$$\\text{0.01 M} H_2CO_3$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$\\text{0.01 M} H_2CO_3$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-041',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//42 Chemistry
        question: "নিচের কোনটি উত্তপ্ত লোহার উপস্থিতিতে অ্যাসিটিলিন দ্বারা উৎপাদিত হয়?",
        options: [
            "Neoprene",
            "Ethane",
            "Cyclohexane",
            "Benzene",
            "Blank"],
        correct_option: "Benzene",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-042',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//43 Chemistry
        question: "প্রতিক্রিয়ার অ্যাক্টিভেশন শক্তি নিরধারণে কোনটি কার্যত সহায়ক হবে?",
        options: [
            "Concentration of reaction",
            "Nature of reactant",
            "Temperature",
            "Collision rate",
            "Blank"],
        correct_option: "Nature of reactant",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-043',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//44 Chemistry
        question: "পৃথিবীর ভূত্বকে সবচেয়ে বেশি পরিমাণে বিদ্যমান ধাতুটি হলো-",
        options: [
            "Cu",
            "Fe",
            "Na",
            "Al",
            "Blank"],
        correct_option: "Al",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-044',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//45 Chemistry
        question: "0.1 M HCl দ্রবণ প্রস্তুতের জন্য ঘনকৃত HCl পরিমাপ করতে ব্যবহৃত হয়?",
        options: [
            "Wash bottle",
            "Measuring cylinder",
            "Volumetric flask",
            "Pipette",
            "Blank"],
        correct_option: "Measuring cylinder",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-045',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    
    {//46 Biology
        question: "নিচের কোনটিতে কুড়ি সৃষ্টি (budding) হয়?",
        options: [
            "Homie",
            "Hibiscus rosa-sinensis",
            "Rose",
            "Lemon",
            "Blank"],
        correct_option: "Rose",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-046',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//47 Biology
        question: "কোনটি আমিষ পরিপাককারী (digesting) এনজাইম?",
        options: [
            "Lipase",
            "Pepsin",
            "Lactase",
            "Isomaltase",
            "Blank"],
        correct_option: "Pepsin",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-047',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//48 Biology
        question: "উদ্ভিদ দ্বারা কোন anion টি সবচেয়ে দ্রুত শোধিত হয়?",
        options: [
            "$$NO^-_3$$",
            "$$HCO^-_3$$",
            "$$SO^{-2}_3$$",
            "$$OH^-$$",
            "Blank"],
        correct_option: "$$NO^-_3$$",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-048',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//49 Biology
        question: "নেমাটোসিস্টের ভিতরে বিসাক্ত তরল পদার্থের নাম কি?",
        options: [
            "Hypnotoxin",
            "Toxin",
            "Hemocyanin",
            "Hemozoin",
            "Blank"],
        correct_option: "Hypnotoxin",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-049',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//50 Biology
        question: "ঘাসফড়িং এর রক্ত কণিকার নাম কি?",
        options: [
            "Leukocyte",
            "Erythrocyte",
            "Thrombocyte",
            "Hemocyte",
            "Blank"],
        correct_option: "Hemocyte",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-050',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//51 Biology
        question: "ক্ষুদ্রযন্ত্রের কোন স্তরে পানপাত্র সেল পাওয়া গেছে?",
        options: [
            "Serosa",
            "Muscularis mucosa",
            "Mucosa",
            "Submucosa",
            "Blank"],
        correct_option: "Mucosa",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-051',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//52 Biology
        question: "রক্ত হলো-",
        options: [
            "কিছুটা অম্লীয়",
            "নিরপেক্ষ",
            "স্যামান্য ক্ষারীয়",
            "শক্তিশালী (Strongly) অম্লীয়",
            "Blank"],
        correct_option: "স্যামান্য ক্ষারীয়",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-052',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//53 Biology
        question: "কোষের কোথায় ক্রেবস চক্র (krebs cycle) সংঘটিত হয়?",
        options: [
            "Cytoplasm",
            "Ribosome",
            "Mitochondria",
            "Chloroplast",
            "Blank"],
        correct_option: "Mitochondria",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-053',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//54 Biology
        question: "লিভারের কোন লোবটি পিত্তথিলির সাথে সংযুক্ত থাকে?",
        options: [
            "Right lobe",
            "Quadrate lobe",
            "Left lobe",
            "Caudate lobe",
            "Blank"],
        correct_option: "Right lobe",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-054',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//55 Biology
        question: "কোন পব্দতিতে Hydra লম্ব দূরত্ব অতিক্রম করে?",
        options: [
            "ডিগবাজি (sommersaulting)",
            "হামাগুড়ি (looping)",
            "সাঁতার (swimming)",
            "গ্লাইডিং (gliding)",
            "Blank"],
        correct_option: "হামাগুড়ি (looping)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-055',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//56 Biology
        question: "কোন এনজাইম অগ্ন্যাশয়ে নাই?",
        options: [
            "Ptyalin",
            "Maltase",
            "Trypsin",
            "Amylase",
            "Blank"],
        correct_option: "Ptyalin",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-056',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//57 Biology
        question: "প্রাণিজগতের বৃহত্তম Phylum কোনটি?",
        options: [
            "Arthropoda",
            "Porifera",
            "Mollusca",
            "Annelida",
            "Blank"],
        correct_option: "Arthropoda",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-057',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//58 Biology
        question: "ভ্রূণে লোহিত কণিকাসমূহ কোথায় তৈরি হয়?",
        options: [
            "থাইমাস",
            "অগ্ন্যাশয়",
            "প্লীহা",
            "অস্থি মজ্জা",
            "Blank"],
        correct_option: "প্লীহা",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-058',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//59 Biology
        question: "মানুষের সোমাটিক কোষে কয়টি অটোসোম থাকে?",
        options: [
            "23",
            "22",
            "44",
            "46",
            "Blank"],
        correct_option: "44",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-059',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//60 Biology
        question: "শ্যাওলাগুলোর (algae) অযৌন প্রজনন কনটি দ্বারা সম্পন্ন হয়?",
        options: [
            "Rhizoid",
            "Fragmentation",
            "Tuber",
            "Spore",
            "Blank"],
        correct_option: "Spore",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-060',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//61 Biology
        question: "কোনটি ভাইরাস বৃদ্ধিতে বাধা দেয়?",
        options: [
            "Interferon",
            "Lactone",
            "Lysozyme",
            "Defensin",
            "Blank"],
        correct_option: "Interferon",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-061',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//62 Biology
        question: "Alveolus থেকে অক্সিজেন রক্তে কিভাবে প্রবেশ করে?",
        options: [
            "Osmosis",
            "Respiration",
            "Transpiration",
            "Diffusion",
            "Blank"],
        correct_option: "Diffusion",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-062',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//63 Biology
        question: "কোনটি Exocrine গ্রন্থি নয়?",
        options: [
            "Thyroid gland",
            "Pancreas",
            "Liver",
            "Salivary gland",
            "Blank"],
        correct_option: "Thyroid gland",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-063',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//64 Biology
        question: "কম তাপমাত্রায় সংরক্ষণ করা যায়?",
        options: [
            "Bulb",
            "Seed",
            "Flower",
            "Rhizome",
            "Blank"],
        correct_option: "Seed",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-064',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//65 Biology
        question: "প্রশ্বাস বায়ুতে কার্বন ডাই অক্সাইড"+
        "$$(CO_2) \\text{এর পরিমাণ কত?}$$",
        options: [
            "5.2%",
            "13.7%",
            "20.0%",
            "0.4%",
            "Blank"],
        correct_option: "Blank",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-065',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//66 Biology
        question: "কোন হাড়ের সাথে পেশি সংযুক্ত করে?",
        options: [
            "Myofibril",
            "Ligament",
            "Synovium",
            "Tendon",
            "Blank"],
        correct_option: "Tendon",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-066',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//67 Biology
        question: "কোন প্রটিন পানিতে অদ্রবণীয়?",
        options: [
            "গ্লটেলিন (Glutelin)",
            "প্রটামিন (Protamine)",
            "হিস্টোন (Histone)",
            "অ্যালবুমিন (Albumin)",
            "Blank"],
        correct_option: "গ্লটেলিন (Glutelin)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-067',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//68 Biology
        question: "ছত্রাকের কোষ প্রাচীরের প্রধান উপাদান কোনটি?",
        options: [
            "Chitin",
            "Cellulose",
            "Glycogen",
            "Starch",
            "Blank"],
        correct_option: "Chitin",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-068',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//69 Biology
        question: "মাথার থুলিতে কয়টি হাড় রয়েছে?",
        options: [
            "23",
            "33",
            "29",
            "17",
            "Blank"],
        correct_option: "29",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-069',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//70 Biology
        question: "কোনটি attenuated টিকা?",
        options: [
            "Dephtheria vaccine",
            "BCG vaccine",
            "Hepatitis B vaccine",
            "Tetanus vaccine",
            "Blank"],
        correct_option: "BCG vaccine",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-070',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//71 Biology
        question: "কোন কোষ ম্যাক্রোফেজ (macrophages) রূপান্তরিত হয়?",
        options: [
            "Eosinophil",
            "Monocyte",
            "Basophil",
            "Lymphocyte",
            "Blank"],
        correct_option: "Monocyte",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-071',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//72 Biology
        question: "গ্রোথ হরমোন কোথায় তৈরি হয়?",
        options: [
            "Thalamus",
            "Hypothalamus",
            "Adrenal gland",
            "Pituitary gland",
            "Blank"],
        correct_option: "Pituitary gland",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-072',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//73 Biology
        question: "নিচের কোনটি ফসফোলিপিড (Phospholipid)?",
        options: [
            "কিউটিন (Cutin)",
            "টারপিন (Terpene)",
            "সুবেরিন (Suberin)",
            "লেসিথিন (Lecithin)",
            "Blank"],
        correct_option: "লেসিথিন (Lecithin)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-073',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//74 Biology
        question: "কোন প্রযুক্তিতে ইনসুলিন তৈরি করা হয়?",
        options: [
            "টিস্যু কালচার (Tissue culture)",
            "এক্সপ্লান্ট কালচার (Explant culture)",
            "রিকম্বিনেট ডিএনএ টেকনোলজি (Recombinant DNA technology)",
            "ন্যানো টেকনোলজি (Nano technology)",
            "Blank"],
        correct_option: "রিকম্বিনেট ডিএনএ টেকনোলজি (Recombinant DNA technology)",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-074',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//75 Biology
        question: "Golgi complex কোনটি সংশ্লেষণ (syntesis) করে না?",
        options: [
            "Sperm",
            "Ribosome",
            "Lysosome",
            "Enzyme",
            "Blank"],
        correct_option: "Ribosome",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-075',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    
    
    {//76 English
        question: "Which pair of words is synonymous?",
        options: [
            "Clutter and Consistent",
            "Acclimatize and Accustom",
            "Apatheid and Apprehend",
            "Philanthropic and Pessimistic",
            "Blank"],
        correct_option: "Acclimatize and Accustom",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-076',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//77 English
        question: "Fill up the blank with appropriate word. I am glad ___ your glorious result in the examination.",
        options: [
            "of",
            "for",
            "at",
            "to",
            "Blank"],
        correct_option: "at",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-077',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//78 English
        question: "Which one of the following is antonym of ‘Laud’ ?",
        options: [
            "Adhore",
            "Inept",
            "Latch",
            "Abhor",
            "Blank"],
        correct_option: "Abhor",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-078',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//79 English
        question: "Masculine gender for “bee” is —.",
        options: [
            "Drake",
            "Dam",
            "Drone",
            "Doe",
            "Blank"],
        correct_option: "Drone",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-079',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//80 English
        question: "Antonym of ‘bizarre’ is —.",
        options: [
            "Flexible",
            "Horrible",
            "Messy",
            "Normal",
            "Blank"],
        correct_option: "Normal",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-080',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//81 English
        question: "Choose the correct spelling",
        options: [
            "Soverenity",
            "Sovereignty",
            "Sovereinty",
            "Sovereignty",
            "Blank"],
        correct_option: "Sovereignty",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-081',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//82 English
        question: "Choose the correct words to fill up the blank of sentence “I have not heard from him ___”",
        options: [
            "since long",
            "for a long time",
            "for long",
            "long since",
            "Blank"],
        correct_option: "for a long time",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-082',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//83 English
        question: "Choose the correct sentence",
        options: [
            "You must cut off yourr expenditure",
            "You must cut down your expenditure",
            "You must cut up your expenditure",
            "You must cut out your expenditure",
            "Blank"],
        correct_option: "You must cut down your expenditure",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-083',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//84 English need to fixed the question
        question: "Are you an early riser? Here 'early' is",
        options: [
            "Adverb",
            "Verb",
            "Noun",
            "Adjective",
            "Blank"],
        correct_option: "Adjective",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-084',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//85 English
        question: "Fill up the blank with appropriate option “___ the word in dictionary”",
        options: [
            "look over",
            "look after",
            "look up",
            "look to",
            "Blank"],
        correct_option: "look up",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-085',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//86 English
        question: "Fill up the blank with appropriate word: A good techer discovers the treasure hidden ___ each student.",
        options: [
            "inside",
            "in",
            "within",
            "with",
            "Blank"],
        correct_option: "in",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-086',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//87 English
        question: "Choose the correct spelling:",
        options: [
            "Entreprenor",
            "Entrepreneor",
            "Entrepreneur",
            "Enterpreneur",
            "Blank"],
        correct_option: "Entrepreneur",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-087',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//88 English
        question: "The correct passive voice of the sentence ‘who taught you grammer?’ is",
        options: [
            "By whom you taught grammar?",
            "By whom grammar was taught you?",
            "By whom was you taught grammar?",
            "By whom were you taught grammar?",
            "Blank"],
        correct_option: "By whom were you taught grammar?",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-088',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//89 English
        question: "Synonym of ‘unwavering’ is-",
        options: [
            "Unreliable",
            "Steady",
            "Urgent",
            "Ensure",
            "Blank"],
        correct_option: "Steady",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-089',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//90 English
        question: "Which of the following sentences is the present perfect tense of “I have just seen Mahia” ?",
        options: [
            "I see mahia now.",
            "I saw Mahia just now.",
            "I have just saw Mahia.",
            "None of the above",
            "Blank"],
        correct_option: "None of the above",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-090',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//91 GK
        question: "বাংলাদেশে কবে প্রথম জাতীয় সংসদ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হয়?",
        options: [
            "৬ এপ্রিল ১৯৭৩",
            "৭ মার্চ ১৯৭৩",
            "২৮ ফেব্রুয়ারী ১৯৭৩",
            "১৯ এপ্রিল ১৯৭৩",
            "Blank"],
        correct_option: "৭ মার্চ ১৯৭৩",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-091',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//92 GK
        question: "একমাত্র বিদেশি যিনি মুক্তিযোদ্ধাদের সাহায্য বীরপ্রতীক উপাধি পেয়েছেন?",
        options: [
            "উইলিয়াম ওডারল্যান্ড",
            "আন্দ্রে মালরো",
            "ববিশংকর",
            "ডেভিড নালিন",
            "Blank"],
        correct_option: "উইলিয়াম ওডারল্যান্ড",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-092',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//93 GK
        question: "মুক্তিযুদ্বকালে পাকিস্তানী জাহাজের উপর মুক্তিযোদ্বাদের অভিজানের নাম কী ছিল?",
        options: [
            "অপারেশন জ্যাকপট",
            "অপারেশন মেঘদূত",
            "অপারেশন এভনিং লাইট",
            "অপারেশন সার্চলাইট",
            "Blank"],
        correct_option: "অপারেশন জ্যাকপট",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-093',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//94 GK
        question: "রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ের ভাস্কর্য “সাবাশ বাংলাদেশ” এর ভাস্কর কে?",
        options: [
            "মৃণাল হক",
            "রুপম রায়",
            "নভেরা আহমেদ",
            "নিতুন কুণ্ডু",
            "Blank"],
        correct_option: "নিতুন কুণ্ডু",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-094',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//95 GK
        question: "‘সাভার জাতীয় স্মৃতিসৌধ’- এর স্থপতি কে?",
        options: [
            "সৈয়দ মাইনুল হোসেন",
            "মাজাহারুল ইসলাম",
            "মৃণাল হক",
            "আবদুর রাজ্জাক",
            "Blank"],
        correct_option: "সৈয়দ মাইনুল হোসেন",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-095',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//96 GK
        question: "কোন দেশ প্রথম বাংলাদেশকে স্বীকৃতি দেয়?",
        options: [
            "নেপাল",
            "ভুটান",
            "যুক্তরাষ্ট্র",
            "ভারত",
            "Blank"],
        correct_option: "ভুটান",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-096',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//97 GK
        question: "মুক্তিযুদ্ধের সময় ১০নং সেক্টর কোনটি ছিল?",
        options: [
            "টাঙ্গাইল – ময়মনসিংহ",
            "রংপুর – ঠাকুরগাঁও",
            "নৌ – কমান্ডো",
            "কোনটিই নয়",
            "Blank"],
        correct_option: "নৌ – কমান্ডো",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-097',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//98 GK
        question: "ইউনেস্কো কোন তারিখে ২১ ফেব্রুয়ারীকে আন্তর্জাতিক মাতৃভাষা দিবস হিসেবে স্বীকৃতি দেয়?",
        options: [
            "২১ ফেব্রুয়ারী ২০০৪",
            "১৭ নভেম্বর ১৯৯৯",
            "২২ সেপ্টেম্বর ১৯৯৮",
            "২৬ মার্চ ১৯৯৭",
            "Blank"],
        correct_option: "১৭ নভেম্বর ১৯৯৯",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-098',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//99 GK
        question: "পদ্মা সেতুর দৈর্ঘ্য কত?",
        options: [
            "৬.০০ কিলোমিটার",
            "৫.৯৫ কিলোমিটার",
            "৬.১৫ কিলোমিটার",
            "৬.৪০ কিলোমিটার",
            "Blank"],
        correct_option: "৬.১৫ কিলোমিটার",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-099',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    {//100 GK
        question: "স্বাধীনতার পর মুক্তিযুদ্ধের প্রথম স্থাপত্য কোনটি?",
        options: [
            "মোদের গরব",
            "অপরাজেয় বাংলা",
            "সাবাশ বাংলাদেশ",
            "জাগ্রত চৌরঙ্গী",
            "Blank"],
        correct_option: "জাগ্রত চৌরঙ্গী",
        subject: "med20-21",
        chapter: "মেডিকেল ২০২০-২০২১",
        active: "N",
        chapterno: 'M09',
        id: 'M09-100',
        exam: 'N',
        expired: 'N',
        class: 'medical',
        imageType: 'N'
    },
    
        
    ]